深夜數學題3

袋入面有三張牌，一張兩面都係黑色，一張兩面都係白色，一張一面黑色一面白色。

而家你抽左一張出黎，見到佢面向你果面係黑色，咁請問佢另一面都係黑色既機率係幾多？

Probability

1/2

可唔可以講埋點解

1/2 秒
一邊黑
另一邊一係黑一係白 given你果三張

33.333333%?

自膠 睇錯題目

介唔介意秒埋呢個

究竟要有咁嘅數學推理要點先做到，太強了

未有人答岩喎

如果你係想人計埋第一面黑色嘅機會
咁你條題問錯
因為你話係已經知一邊係黑色

2/3

其實只要肯花少少時間落去思考下就得，冇你想像中咁難

P(b assuming a)?

我咁做
手機up圖轉唔到

原來冇事
仲以為rotate左

冇人叫你計第一面係黑色既機會

大家咩背景？u grad? 中學生？咩學歷

假設3張牌嘅兩面分別係:
黑黑: A B
白白: C D
黑白: E(黑) F(白)

抽出黎果面係黑色, 即係A, B, E其中一面
如果係A或者B反轉都係黑色, 所以係2/3

BTW 你講下你點計先

yes

邊個偷偷地負皮

中學雞冇做功課

介唔介意幫手做

反正樓主都世界大戰開
下次不如開個0.999... = 1 既post啦

命名先：
A係兩黑
B係一黑一白
C係兩白

前設面係黑色既 C果張唔洗理 得番AB

再將AB分成上下面
A上黑 A下黑 B上黑 B下白

首先抽到面係黑色得三種case
A上黑 A下黑 B上黑
（反面 A下黑 A上黑 B下白）

反面係黑色就係2/3

如果計埋前設面可以黑 可以白
6個面 3面黑 即係x多1/2
Ans. 1/3

(睇Liar game la凸你 ）

手上已經係黑色，後面一係黑一係白，所以 1/2

因為面已開，唔會計算入去

屌 我計錯 好撚廢

抽到兩面黑的機會係1/3
抽到黑色面向上的機會係3/6=1/2
咁你個condition係黑色面向上，然後另一面係黑色的機會率，就會係
(1/3)/(1/2)=2/3

太低質。

你應該係第一個認自己計錯數

我覺保持1/3

個結果唔受觀測到其中一邊影響

因為知道自己計錯d咩 冇計 太耐冇掂

p(a|b) = p(a and b)/p(b)
= (1/3)/(1/3+1/6)
= 2/3

樓主開估未

答案係2/3

1/2?

大開眼界,但點解我dse學既概率同樓主講既概率差咁遠

但我想知2/3呢個數字有咩意義,我覺得1/3 呢個數字有意義多d

M1水平咋喎

conditional prob 咋wor...
compulsory有教架wor

係咩,但我之前做dse d prob mc唔會錯架喎

我讀m2

咁實係我搞錯曬 還番晒比呀sir

2/3 既意義在於

你重覆抽卡抽600次，入面大概會有300次你會見到黑色面先，而呢300次入面大概有200次係全黑果張。

唔信可以試下人手又好excel又好做下實驗

其實係CORE嚟

明左THX

但你set咗已知係抽到黑色

A:黑黑
B:白白
C:黑白

你已知係抽到A黑黑，c黑白

所以只會有a/c

所以應該係1/2

黑黑有兩面黑喎要計兩次

其實條問題關鍵係你點樣execute
如果你係抽張卡，再random望其中一面的話2/3就成立。
如果係抽完之後只望正/反面，咁1/2就合理啲

佢條問題係抽出黎已經見到黑色，唔係已知一邊黑色

你抽出黎已經得兩個選擇，一係黑一係白

你兩面黑色果張要計兩次係建基於第一次抽牌先有用

你已經假切咗抽出黎係黑面，咁計黎有咩用

你調轉左。
而且1/2 係要你抽左出黎，唔望，某人話俾你知其中一面係黑色，咁先成立

如果係已知一邊係黑色，我認為個答案係2/3無問題
但佢係假設望到黑色，就唔係咁計了

已知其中一邊係黑色先係1/2 望到一邊係2/3

諗真d

想睇你用計出黎，應該我地是但一邊有邏輯上既錯誤

點解要計兩次?

你係同一張卡，無論邊一面抽咗出黎都會係黑色

你點抽都咩係抽到黑黑卡同黑白卡(黑面向上)已知

點解黑黑卡會計兩次

樓主唔好再出咁多數學題提高民智啦

樓主dse定中3?
無心冒犯

等陣計俾你睇，係街。

但其實樓上都好多答案你可以參考下

你睇埋佢第一條數學題,我諗你呢條答1/2 果題都會答85%
我同你犯左同一個錯

我係今年dse既,但我可以同大家講我讀左咁耐數冇做過一條問題要用到P(A|B)=xxx/xxx呢條公式 問親所謂已知都只係要響分子分母減番若干個case

dse level如果你明白個concept的確唔駛用條式去限死自己
但如果你讀到ug level bayesian theorem就會好重要, 因為到時就係deal with general results多過咁樣計條數

小學

有啲似一條好出名既數學題？
有3度門個個

Liar game
唔exactly 同一個情景 但類似

唔用貝氏公式，純粹數case計。

所有case：

1. 抽中黑黑卡，面向黑色面 = 1/3*1
2. 抽中白白卡，面向白色面 = 1/3*1
3. 抽中黑白卡，面向黑色面 = 1/3*1/2
4. 抽中黑白卡，面向白色面 = 1/3*1/2

A. Given 抽完卡，唔望，第三者話你知其中一面係黑色
合條件既case有 1, 3, 4

所以黑黑機會= case1 / (case1+case3+case4)
=(1/3) / (1/3+1/3*1/2+1/3*1/2)
=(1/3) / (2/3)
=1/2

B. Given 抽完卡，面向黑色面
合條件既case有 1,3

所以黑黑機會=case1 / (case1+case3)
=(1/3) / (1/3+1/3*1/2)
=(1/3) / (1/2)
=2/3

我諗你倒轉咗，refer to 你最尾個comment 只有1,3先成立，因為係你自己隨機揀一面嚟望，所以係
(1/3) / (1/3*1/2+1/3)=2/3

bayes theorem only
where is the difficult point

巴打係咪寫天堂故個個葉？

你兩個case 冇分別。係要你唔望但係個其中一面係黑 先會變1/2